如何未看先知一齣電影好壞？

如何未看先知一齣電影好壞？

2013 年全球出產電影 7,610 部，近年數字屢創新高，每日看 20 齣也看不完，觀眾自有必要去蕪存菁。消極人士會選擇谷阿莫，盡量壓縮看爛片的時間，但谷阿莫也不可能論盡所有電影，尤其是好電影。21 世紀觀影之道，最積極的做法還是及早對爛片避而遠之。衛報藝評人 Stuart Heritage 便以新戲 The House 為例，列出 5 種爛片徵兆，教人遠離爛片，珍惜生命。

1. 查禁影評
電影公司假如不設影評人專場，又或直至上映當日才撤銷禁評令（review embargo），很可能是自知電影不濟，盡人事欺騙小部分無知觀眾入場。所以，好評如潮的電影像是 Baby Driver，未上映已見網上一片奪人聲勢（爛蕃茄評分高達 97%），而 The House 則是到上映日才出現影評（爛蕃茄評分僅得 19%），毋須感到意外。

2. 電影片長 90 分鐘以下
Stuart Heritage 表示，如果一齣現代主流電影片長短於一小時半，大概就是爛片，代表其剪接「大刀闊斧往死裡劈」（mauled to death in the edit suit）、「生硬拼湊」（cut-and-shut），觀眾看到的是「偉大構想遭差劣製作摧毀後被重新包裝的殘骸」上演一場「補救演出」（salvage gig）。同樣，The House 片長只有 88 分鐘。

3. 幕後製作傳聞
當一齣戲陷入危機，往往便會傳出各種幕後流言，例如重新安排上映日（排在奧斯卡頒獎禮之後更加不祥）、重拍鏡頭、藝員辭演等等。在 The House 一例中，大歌星 Mariah Carey 本來客串一個角色，唱一首歌隨即被射殺，但 Mariah Carey 首先遲大到，然後既不想唱歌，又對角色諸多意見，拍攝組直至深夜才能散場。而最後 Mariah Carey 亦沒有在片中出現。

4. 海報設「計」
The House 海報：無評分、無內容，不祥預兆。
Stuart Heritage 形容，驟看 The House 海報，會以為是齣 Will Ferrell 拿手的典型喜劇，沒想原來是部「探索美國中產階級苦澀破碎心靈的黑暗血腥歷程」。海報並無透露任何故事方向，亦無列出任何影評評分，也許就是一種瞞騙誤導的手段。

5. 演員訪問
最後，Stuart Heritage 提醒大家，從演員在訪問中的反應亦可看出端倪，當演員真心欣賞一齣電影，便會讚得天花亂墜，但 The House 主角 Will Ferrell 在宣傳期並無多提電影本身，反而大講 Mariah Carey 事件，甚至談及自己的私生子，趣味插曲正好反襯電影乏善可陳。

睇導演

x2 之後就睇埋編劇

之後再睇埋套戲

2唔同意